**市销率**（**Price-to-Sales
Ratio**，**P/S**或**PSR**），也译作**股价营收比**、**市值营收比**，是[股票的一个估值指标](../Page/股票.md "wikilink")。市销率是以公司[市值除以上一财年](../Page/市值.md "wikilink")（或季度）的营利收入，或等价地，以公司[股价除以每股营利收入](../Page/每股价格.md "wikilink")。也是投资银行业务中一个重要的参照数据。

## 計算公式

  -
    **市值營收比＝股價／每股營收＝（股價 × 總股數）／營收＝總市值／營收**

## 指標意義

这一指标可以用于确定股票相对于过去业绩的价值。市销率也用于来确定一个[市场板块或整个](../Page/市场板块.md "wikilink")[股票市场中的相对估值](../Page/股票市场.md "wikilink")。市销率越小（比如小于1），通常被认为投资价值越高，这是因为投资者可以付出比单位营利收入更少的钱购买股票。

不同的市场板块市销率的差别很大，所以市销率在比较同一市场板块或子板块的股票中最有用。
同样，由于营利收入不像盈利那样容易操纵，因此市销率比市盈率更具业绩的指标性。但市销率并不能够揭示整个经营情况，因为公司可能是亏损的。市销率经常被用于来评估亏损公司的股票，因为没有市盈率可以参考。在几乎所有网络公司都亏损的时代，人们使用市销率来评价网络公司的价值。

肯尼斯·L.费希尔（[Kenneth L.
Fisher](../Page/:en:Kenneth_L._Fisher.md "wikilink")）在他1984年的[道琼斯图书](../Page/道琼斯.md "wikilink")《超级强势股》（ISBN
7-5058-2100-8/ISBN 9574930106,英文书名 *Super
Stocks*）中详述了他关于市销率的发明和实证的理论工作。他被认为是第一个定义和使用市销率来识别被低估值的股票。\[1\]
费希尔认为超级强势股的市销率可能在0.75 以下，建议避免买入市销率大于1.5的股票。

在费希尔最新的书《[The Only Three Questions That
Count](../Page/:en:The_Only_Three_Questions_That_Count.md "wikilink")》中，他认为被广泛使用的市销率不再成为低估值股票的指标。\[2\]
然而市销率仍然被注册金融分析师证书考试列为必备课程。\[3\]

## 参见

  - [财务比率](../Page/财务比率.md "wikilink")
  - [市盈率](../Page/市盈率.md "wikilink")

## 参考文献

[Category:財務比率](../Category/財務比率.md "wikilink")

1.  See *What Works on Wall Street* by James O'Shaughnessay. [McGraw
    Hill](../Page/McGraw_Hill.md "wikilink"), 2005.
2.  参见*The Only Three Questions that Count: Investing by Knowing what
    Others Don’t*. Kenneth Fisher with Jennifer Chou and Lara Hoffmans.
    [John Wiley & Sons](../Page/John_Wiley_&_Sons.md "wikilink"). 2006年.
3.  <https://www.cfainstitute.org/cfaprog/courseofstudy/pdf/cbok.pdf>